# Rufus Homepage.
# Copyright (C) 2014 Pete Batard
# This file is distributed under the same license as the Rufus package.
# Pete Batard <pete@akeo.ie>, 2014.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Rufus Homepage 1.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: pete@akeo.ie\n"
"POT-Creation-Date: 2014-07-18 10:22+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2016-02-11 21:55+0000\n"
"Last-Translator: Pete Batard <pete@akeo.ie>\n"
"Language-Team: Korean <howonkim@me.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.7\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: ko_KR\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"

#: index.php:56
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: index.php:76 index.php:176
msgid "Create bootable USB drives the easy way"
msgstr "부팅가능한 USB 드라이버를 쉬운방법으로 만들 수 있습니다"

#: index.php:155
msgid "Want to improve this translation?"
msgstr "번역 향상에 동참하고 싶으십니까?"

#. This is used display a screenshot of Rufus in your language (if available). Simply replace the "en" with your language (or lang_REGION, such as "pt_BR" or "zh_CN"), and I'll make sure a screenshot of Rufus in that language is displayed then. Or you can leave the string untranslated to have the English version displayed. Please make sure to keep the .png extension.
#: index.php:178
msgid "rufus_en.png"
msgstr "rufus_ko.png"

#: index.php:179
msgid ""
"Rufus is a utility that helps format and create bootable USB flash drives, "
"such as USB keys/pendrives, memory sticks, etc."
msgstr ""
"Rufus는 USB키/펜드라이브, 메모리 스틱등의 USB 드라이버 포맷과 동시에 USB로 부"
"팅할 수 있게 도와주는 유틸리티입니다."

#: index.php:180
msgid "It can be especially useful for cases where:"
msgstr "이 프로그램은 다음과 같은 상황에서 유용하게 사용될 수 있습니다:"

#: index.php:182
msgid ""
"you need to create USB installation media from bootable ISOs (Windows, "
"Linux, UEFI, etc.)"
msgstr ""
"부팅가능한 ISO파일(윈도우, 리눅스, UEFI등)을 USB를 이용해서 설치하는 것이 필"
"요할때"

#: index.php:183
msgid "you need to work on a system that doesn't have an OS installed"
msgstr "OS가 설치되지 않은 시스템에서 작업해야 될 필요가 있을때"

#: index.php:184
msgid "you need to flash a BIOS or other firmware from DOS"
msgstr "바이오스나 DOS 펌웨어의 플래쉬가 필요할때"

#: index.php:185
msgid "you want to run a low-level utility"
msgstr "로우레벨 유틸리티를 실행시키기를 원할때"

#: index.php:188
msgid "Despite its small size, Rufus provides everything you need!"
msgstr "Rufus는 적은용량에 불구하고 당신이 필요로 하는 모든것을 제공합니다!"

#: index.php:189
#, php-format
msgid ""
"Oh, and Rufus is <b>fast</b>. For instance it's about twice as fast as <a "
"%s>UNetbootin</a>, <a %s>Universal USB Installer</a> or <a %s>Windows 7 USB "
"download tool</a>, on the creation of a Windows 7 USB installation drive "
"from an ISO. It is also marginally faster on the creation of Linux bootable "
"USB from ISOs."
msgstr ""
"그리고 Rufus는 <b>빠릅니다</b>. 예를 들어서 ISO파일로 부터 윈도우7 USB 설치드"
"라이브를  제작할때 <a %s>UNetbootin</a>, <a %s>Universal USB Installer</a> 그"
"리고 <a %s>Windows 7 USB download tool</a> 에 비해서 두배나 더 빠릅니다. 또"
"한 리눅스 USB 설치드라이브 제작시에도 월등히 빠른 성능을 보입니다."

#: index.php:190
msgid ""
"A non exhaustive list of Rufus supported ISOs is also provided at the bottom "
"of this page."
msgstr "Rufus는 이 페이지 하단 목록에 있는 ISO파일들과 완벽하게 호환이 됩니다."

#: index.php:194
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: index.php:195
#, php-format
msgid "Last updated %s:"
msgstr "마지막으로 갱신된 일자 %s:"

#. Abbreviation for KiloByte
#: index.php:196
msgid "KB"
msgstr "KB"

#: index.php:197 index.php:281
msgid "Other versions"
msgstr "다른 버전"

#: index.php:199
msgid "Supported Languages:"
msgstr "지원되는 언어:"

#: index.php:235
msgid "System Requirements:"
msgstr "시스템 최소요구사항:"

#: index.php:236
msgid ""
"Windows XP or later, 32 or 64 bit doesn't matter. Once downloaded, the "
"application is ready to use."
msgstr ""
"32비트 혹은 64비트의 윈도우 XP 이상 운영체제. 다운로드후 바로 이용이 가능합니"
"다."

#: index.php:237
msgid ""
"I will take this opportunity to express my gratitude to the translators who "
"made it possible for Rufus, as well as this webpage, to be translated in "
"various languages. If you find that you can use Rufus in your own language, "
"you should really thank them!"
msgstr ""
"Rufus 프로그램과 웹페이지를 다양한 언어로 이용될 수 있게 도와주신 모든 번역"
"자 분들께 감사의 인사를 드립니다. 사용자분들은 자신의 언어로 Rufus가 실행되"
"면 언어팩을 만든 번역자분들에게 진심으로 감사해야 합니다!"

#: index.php:238
msgid "Usage"
msgstr "사용시 참고사항"

#: index.php:239
msgid ""
"Download the executable and run it &ndash; no installation is necessary."
msgstr "다운로드 후에 실행합니다 &ndash; 프로그램을 설치할 필요가 없습니다."

#: index.php:240
msgid "The executable is digitally signed and the signature should state:"
msgstr "실행파일은 아래와 같이 전자 서명이 되어 있습니다:"

#: index.php:241
msgid "(v1.3.0 or later)"
msgstr "(v1.3.0 혹은 그 이후 버전)"

#: index.php:242
msgid "(v1.2.0 or earlier)"
msgstr "(v1.2.0 혹은 그 이전 버전)"

#: index.php:243
msgid "Notes on DOS support:"
msgstr "DOS 지원을 위한 사항:"

#: index.php:244
#, php-format
msgid ""
"If you create a DOS bootable drive and use a non-US keyboard, Rufus will "
"attempt to select a keyboard layout according to the locale of your system. "
"In that case, <a %s>FreeDOS</a>, which is the default selection, is "
"recommended over MS-DOS, as it supports more keyboard layouts."
msgstr ""
"부팅가능한 DOS 드라이브할 때 영문 키보드를 사용하지 않으신다면, Rufus는 시스"
"템에 맞는 지역의 키보드 레이아웃을 선택합니다. 이 경우에는 MS-DOS보다는 <a "
"%s>FreeDOS</a>를 권장하며, 기본값으로 되어 있습니다. FreeDOS는 더 많은 키보"
"드 레이아웃을 제공하기 때문입니다."

#: index.php:245
msgid "Notes on ISO Support:"
msgstr "ISO 지원을 위한 사항:"

#: index.php:246
#, php-format
msgid ""
"All versions of Rufus since v1.1.0 allow the creation of a bootable USB from "
"an <a %s>ISO image</a> (.iso)."
msgstr ""
"v1.1.0 이상 모든 버전의 Rufus는 <a %s>ISO 이미지</a> (.iso)로 부터 부팅가능"
"한 USB를 만드는 작업을 진행할 수 있습니다."

#: index.php:247
#, php-format
msgid ""
"Creating an ISO image from a physical disc or from a set of files is very "
"easy to do however, through the use of a CD burning application, such as the "
"freely available <a %s>CDBurnerXP</a> or <a %s>ImgBurn</a>."
msgstr ""
"광학디스크내의 이미지 파일이나 ISO로 만들어지지 않은 파일들은 <a "
"%s>CDBurnerXP</a> 혹은 <a %s>ImgBurn</a> 과 같은 무료 소프트웨어를 이용하여  "
"ISO 파일을 제작할 수 있습니다."

#: index.php:248
msgid "Notes on UEFI & GPT support:"
msgstr "UEFI & GPT의 지원을 위한 사항:"

#: index.php:249
msgid ""
"Since version 1.3.2, Rufus support UEFI as well as GPT for installation "
"media, meaning that it will allow you to install Windows 7, Windows 8 or "
"Linux in full EFI mode."
msgstr ""
"1.3.2버전 이상의 Rufus는 UEFI와 GPT를 지원합니다. 따라서 윈도우 7, 윈도우 8, "
"리눅스를 완한 EFI 모드에서 설치할 수 있습니다."

#: index.php:250
msgid ""
"However, Windows Vista or later is required for full UEFI/GPT support. "
"Because of OS limitations, Windows XP restricts the creation of UEFI "
"bootable drives to MBR mode."
msgstr ""
"하지만, UEFI/GPT지원을 위해서는 윈도우 비스타 혹은 그 이후의 운영체제가 필요"
"합니다. 윈도우 XP의 경우에는 MBR 모드에서 부팅가능한 UEFI 드라이브를 만드는 "
"것이 제한되어 있습니다."

#: index.php:252
msgid "Frequently Asked Questions (FAQ)"
msgstr "흔히 하는 질문들 (FAQ)"

#. You are encouraged to add the translation for " (in English)." after "HERE</a></b>" as the FAQ is only available in English
#: index.php:253
#, php-format
msgid "A Rufus FAQ is available <b><a %s>HERE</a></b>."
msgstr "Rufus FAQ는 <b><a %s>링크</a></b>(영문)을 참고하세요."

#: index.php:254
#, php-format
msgid ""
"To provide feedback, report a bug or request an enhancement, please use the "
"github <a %s>issue tracker</a>. Or you can <a %s>send an e-mail</a>."
msgstr ""
"피드백이나 버그 수정, 또는 기능개선을 위한 요청 github <a %s>issue tracker</"
"a> 혹은 <a %s>이메일</a>을 통해 보내주시면 큰 도움이 됩니다."

#: index.php:255
msgid "License"
msgstr "라이센스"

#: index.php:256
#, php-format
msgid "<a %s>GNU General Public License (GPL) version 3</a> or later."
msgstr "<a %s>GNU 일반 공중 라이선스 (GPL) 버전 3</a> 이상에 준합니다."

#: index.php:256
msgid ""
"You are free to distribute, modify or even sell the software, insofar as you "
"respect the GPLv3 license."
msgstr ""
"GPLv3 라이센스의 규정하에 본 소프트웨어의 배포, 수정, 판매가 가능합니다."

#: index.php:257
#, php-format
msgid ""
"Rufus is produced in a 100%% transparent manner, from its <a %s>public "
"source</a>, using a <a %s>MinGW32</a> environment."
msgstr ""
"Rufus는 <a %s>MinGW32</a> 환경을 이용하여 100%% <a %s>오픈소스</a> 로 설계되"
"었습니다."

#. You are encouraged to append the translation for "(in English)" after "Changelog" as it is only available in English
#: index.php:259
msgid "Changelog"
msgstr "업데이트 사항 (영문)"

#: index.php:284
msgid "Source Code"
msgstr "소스코드"

#. Abbreviation for MegaByte
#: index.php:285
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: index.php:286
#, php-format
msgid "Alternatively, you can clone the <a %s>git</a> repository using:"
msgstr ""
"또한 <a %s>git</a> 저장소를 이용해서 프로그램을 다운받으실 수 있습니다 :"

#: index.php:288
#, php-format
msgid "For more information, see the <a %s>github project</a>."
msgstr "더 많은 정보를 얻고 싶으시면 <a %s>깃헙 프로젝트</a>를 참고해 주세요."

#: index.php:289
msgid ""
"If you are a developer, you are very much encouraged to tinker with Rufus "
"and submit patches."
msgstr ""
"만일 개발자 분이시라면, Rufus를 수정하시고 패치파일을 보내주시면 굉장히 도움"
"이 될 것입니다."

#: index.php:291
msgid "Donations"
msgstr "기부"

#: index.php:292
msgid ""
"Since I'm getting asked about this on regular basis, there is <b>no</b> "
"donation button on this page."
msgstr "이 페이지에는 기부할 수 있는 버튼이 존재하지 않습니다. "

#: index.php:293
msgid ""
"The main reason is that I feel that the donation system doesn't actually "
"help software development and worse, can be guilt-inducing for users who "
"choose not to donate."
msgstr ""
"주된 이유는 기부 시스템은 실질적으로 소프트웨어 개발을 도와주지 않으며, 더 나"
"쁘게 만든다고 생각하기 때문입니다. 기부 시스템은 사용자들에게 기부를 안 하는 "
"사용자들에게 죄책감을 지게 하기 때문입니다."

#: index.php:296
#, php-format
msgid ""
"If you really insist, you can always make a donation to the <a %s>Free "
"Software Foundation</a>, as they are the main reason software like Rufus is "
"possible."
msgstr ""
"만약에 진정 기부를 원하시면, <a %s>자유 소프트웨어 재단</a>에 기부를 해서 "
"Rufus와 같은 소프트웨어가 만들어 질 수 있게 도와주세요."

#: index.php:297
msgid ""
"At any rate, I'll take this opportunity to say <i><u>thank you</u></i> for "
"your continuing support and enthusiasm about this little program: it is much "
"appreciated!"
msgstr ""
"얼마가 되었든 저는 여러분들께 <i><u>감사합니다</u></i>라는 말을 하고 싶습니"
"다. 지속적으로 도와주시고 그리고 이 프로그램에 열정을 가져 주셔서 감사드립니"
"다. 굉장히 기쁩니다!"

#: index.php:298
msgid ""
"But please continue to feel free to use Rufus without any guilt about not "
"contributing for it financially &ndash; you should never have to!"
msgstr ""
"하지만 Rufus를 재정적으로 지원을 해야한다는 책임없이 자유롭게 사용하시기를 바"
"랍니다 &ndash; 여러분은 절대 그래야할 필요가 없습니다."

#: index.php:300
msgid "Speed comparison between Rufus and other applications"
msgstr "Rufus와 다른 프로그램들과의 속도 비교"

#: index.php:301
#, php-format
msgid ""
"The following tests carried out on a Windows 7 x64 Core 2 duo/4 GB RAM "
"platform, with an USB 3.0 controller and a <a %s>16 GB USB 3.0 ADATA S102 "
"flash drive</a>."
msgstr ""
"본 테스트는 윈도우 7 64비트, 코어 2 듀오, 4기가 램, USB 3.0, <a %s>16기가 "
"USB 3.0 ADATA S102 플래시 드라이브</a>의 환경에서 수해되었습니다."

#: index.php:326
msgid "Non exhaustive list of ISOs Rufus is known to work with"
msgstr "Rufus는 아래의 운영체제 및 프로그램들에 대한 ISO 파일과 호환됩니다"

#. Please insert your language and name here.
#. If you want people to be able to e-mail you directly about this translation, you can insert your name with something like:
#. <a href="mailto:pete@akeo.ie?Subject=Rufus%20Homepage%20translation">Pete Batard</a>
#: index.php:372
msgid "English translation by Pete Batard"
msgstr ""
"국문 번역 : <a href=\"mailto:howonkim@me.com?Subject=Rufus%20Homepage"
"%20translation\">김호원</a> 수정: <a href=\"mailto:cheon7886@naver.com?"
"Subject=Rufus%20Homepage%20translation\">전민석</a>"

#: index.php:373
msgid "USB icon by"
msgstr "USB 아이콘 :"

#: index.php:374
msgid "Hosting by"
msgstr "호스팅 :"
